1Q84 同1984 有冇關係

岩岩睇完1984諗緊

btw其實Goldstein係咪唔存在，係inner Party打稻草人？

應該無

1Q84垃圾級
完全唔明啲做愛情節對推進劇情有咩關係
個時俾佢個名呃鳩左買左嚟睇

仲諗緊可能下一本睇1Q84
聽你咁講好似麻麻地

我覺得如果真係唔存在就無理由入面本野會寫到咁到
我反而覺得係有依個人但係俾人督灰似d

有

O'Brien 話佢有份寫

所以我覺得佢其實係十一哥
如果唔係無必要寫真野俾佢地了解真相
反正佢地都一直都活在謊言之中

唔係幾明你話佢係十一哥意思
可唔可以解釋下

7月1號見

獨裁政府共通點⚠️ 切爾諾貝爾影評解析 HBO Chernobyl

老撚都唔好買
名聲大
我睇撚完上中下都唔知up乜
睇完個下
下？無啦，作者想表達咩？

即你覺得O’Brien 原本真係brotherhood member?

1Q84係叫雞一下840。

村上春樹啲書係會加搞野情節架喎
由佢第一本聽風的歌已經係咁
咁都要屌

其實我覺得係有痛腳俾大佬捉住先要幫手做督灰
唔係的話我唔覺得有必要寫真野出黎...
求其話任何一個國家支持推翻 (邊個國家就睇佢話邊個係敵人) 就得啦
反正依條都係成個 INGSOC 的 line 黎

我覺得本野suppose淨係比inner party睇，唔流出去